講真點解港漫打唔入世界主流

如果大家有睇過港漫
就知其實D畫功真係數一數二 又全彩色

大家覺得佢做唔到主流漫畫既原因係咩

題材單一
食老本
老屎忽阻住地球轉

咁冇人識睇正體中文就係咁㗎啦

如果香港人係出咗名有錢兼會出埠時大灑金錢（好似大劣人咁）

咁全世界都排住隊去學正體中文同廣東話

而家連香港人自己都唔支持港產片/歌/文章

個個走去睇外國嘢（特別係韓國嘢

香港文化界邊有得救

文化界都唔掂仲諗乜嘢港漫

火鳳都有鬼佬睇

衰在冇內涵

火影 死神 海賊王 一拳超人果d 打得黎 會有d文戲講下人生道理 友情 勇氣之類既野

港漫就真係純打就算 一打就打幾個月 d文戲對白差到仆街 想搵個經典都難

Ching你覺得唔關佢漫畫本身事？

以前 Coco 個d其實唔差

marvel50年都一樣，只不過加d人權元素，唔好雙重標準先啦香港人

個餅越嚟越細係事實

啲囡唔掂

故事冇深度冇主題
得打打殺殺冇乜反思

火鳳都賣比大陸佬 你覺得要點打入主流?

Marvel唔係靠電影收咗皮啦
宜家係講緊成個港漫行業
而唔係單一公司
你拎marvel出嚟托咩

傳統華人文化嘅故事思維
唔係人人頂得順

弱閪智

你話人地題材單一，日漫美漫都題材單一，睇下jump就知，我係駁你題材單一唔係主要原因呀ching 金庸而家仲拍緊，龍珠仲睇緊，題材單一絕對唔係原因，唔好本末倒置啦
原因係推廣唔夠，電影係推廣，動漫係推廣，遊戲玩具都係，理性談論啦，睇下山海題材夠新啦，有畫功有奇幻，你有睇咩？

咩理由？咁我都可以話你on9架喎，講野唔洗理由

你個基數夠唔夠marvel大?

sor 真係有睇過 唔啱我口味

因為畫漫畫搵唔到食
香港搵個畫到袁生咁既水平都難

放低個負皮做乜

關乜事 台灣作品 摺紙戰士 咪又係正體字
紅到出動畫添（雖然係韓仔出 又改哂劇情）
事實係有料就自然出名

見到有人話個行業問題
其實香港係咪無人材呢 我又唔覺 起碼我見到好多畫功都好撚勁
換句說話如果政府支持呢類次文化發展
港漫會唔會可以發展起黎呢

又嚟屌鳩消費者唔支持
你做得好自然有人鍾意㗎喇，依家係咪你做得好但消費者見你係香港人就抵制你？

港漫套套都肌肉佬打鬥，故事唔係黑社會就係古裝，戰鬥睇旁白重多過睇畫
你去睇下日本漫畫，有邊套大熱作品係似港漫
事實就係港漫套路根本唔受歡迎，唔肯迎合讀者喜好就預咗少人睇，好心就咪屌消費者唔支持，叫港漫界班老屎忽自己檢討下先

有料就自然出名

山海題材有幾新，咪又係肌肉佬打鬥，換湯唔換藥

故事結構太過鬆散
香港人既品味太過單一
市場唔夠多元化
變左單一題材 多數打打殺殺
形成惡性循環

港產片 / 歌
出到一pat屎 要點樣支持

睇＃17我覆左個原因，果時港漫咁好，無推出去國際，日漫推到因為有動漫遊戲玩具，自己諗啦，無人推，唔係差架
和仔出個d要政治有政治，黃到仆街，你有睇咩，你都唔知佢有出啦
無人有錢推
基數講龍珠就知啦，由無人識到全世界無人唔識，要有條路推，日本有動漫，香港咩都無

因為早上岸既黃玉郎 馬榮成 自己食左好市果浸水就算
唔培養新人 自己d作品質量又愈黎愈差
咪搞到港漫冇人睇 冇人睇自然搵唔到食

認同
但點解港漫D設定係要咁呢
明知人地咁成功都唔跟下風

咁上面幾個reply咪又係嶋屌題材唔得，個餅越嚟越細你同唔同意係事實先

和仔政治題材點睇?

弱撚智 得你有睇港漫?大軍閥 西遊 你想佢出套卡通片 咪學下火鳳咁賣比大陸佬囉

十幾蚊 得十幾頁一話
屌你啦 人地日本 廿幾蚊就一本書 十幾話

太local
正如正常人唔會睇印度神話，日本傳說

唔係香港人品味wo=
係港漫D漫畫家品味
香港人主流都係日漫美漫

基數細到仆街既香港依D二三線城市 以前都仲叫有大陸佬睇 依家搵邊個睇?

日本漫畫都收緊皮 不過起碼間中都有啲佳作
港漫呢
風雲
神兵
龍虎門
古惑仔
全部玩到爛晒 來來去去唔係黑社會就係刀刀劍劍
對上一套覺得正嘅係西遊一開始唐三藏打架嗰幕

我地夠會睇日本忍者 點解人地唔會睇中國武俠？
關乜事 劇情差就劇情差啦

我禁到 sor9

日本 美國野 全世界都岩睇
之後問人點解香港野無其他人睇

畫技水平唔係好作品絕對標準
日本One都上到位 劣質畫仲成為左佢嘅標誌
講到尾係冇好嘅idea

Coco好多經典陪住我地成長，可惜已經冇左

轉貼港漫post

封魔幻想
全盛時期出埋online

唔係淨係講畫技,係綜合水平

封魔幻想好正 設定好 有劇情 又似日漫feel
可惜後尾趕收工

忍者我淨係識忍者龜
無人出資搞商業化你咩都唔係

風雲仲勁啦 打打下對白都冇撚埋 出草稿圖比你添 之後話完左

其實係好古怪
你話唔肯多元咩？港漫第二春，90年代其實好多新港漫
大人有賽車溝女賭錢咸濕
細路有正文社果堆
但最後都係冇一本賣得好過龍虎門天下海虎古惑仔
賣唔出就自然唔敢再出

再講，港漫市場鼻屎咁大
唔係睇開果班就一定唔會睇（反港產風其實由90年代尾已經吹緊）
睇開果班就主力追大牌
正文社當年捧到一班香港畫家出到單行已經好勁

火鳳就算啦你當佢係台灣野仲好

中國武俠我淨係識功夫熊貓

一直覺得港漫啲畫好撚靚
但係班老屎忽真係
無料就收檔啦
屌你老母古惑仔可以睇撚到你血都嘔埋出嚟

諗起波台講點解港超無人睇

劇情垃圾

以前睇爆笑王幾撚正夠鳩屎夠本土
爆江肥蕉

畫功數一數二 笑撚死
你google下 港漫抄襲啦
以前香港日漫未普及
班港漫佬夠膽死乜都照抄
當時班港漫佬拎住池上遼一黎畫

畫功世界數一數二…………咁渣吖嘛！

多口問一句
成日話港漫市場港漫市場
如果畫得好 真係好睇多人推 成套jump既頂級野咁
我覺得香港會好多人睇 可以打出世界

其實市場唔係香港咁細 台灣ppt有人提 大陸漫畫網會upload港漫
以前風雲都會拍大陸電視劇
姐係中港台都有睇 真係唔好再瀨個市場

我唔係睇畫, 係睇"漫畫"
畫功好只係錦上添花
將畫功當重點係本末倒置

當堆打書咁賣得，出版更集中資源落一本打書，流水式作業務求長出長有
咁新讀者唔會去追幾百期書入門，咁變相得返消費舊讀者
同時間日漫美漫更易睇到，有比較下老土味較重既港漫更加唔會吸到新人

因為d故事好撚垃圾

係 劇情先最重要
靈能百分百畫風小學雞到仆街 照樣真人化 漫畫化就係因爲劇情ok

Errr港漫去到安古蘭國際漫畫節
紅到發紫⋯⋯
樓主講嘅港漫只係港漫其中一個片面
分類界別定義為簿裝漫畫

覺得係畫風同世界觀問題 一嚟畫得偏向似真人 如果要睇真人嘅話使鬼睇漫畫咩 二嚟世界觀大部份唔係古惑仔就武打 冇乜奇幻色彩 吸引唔到人

其實jump個方式係幾啱港漫
之前睇過1個節目有班港漫作家講讀者多數鍾意睇打戲
果期冇打就跌書
搞到係唔係都要加d打戲入去
結果文戲寫唔到又成日唔知為乜係度打
如果好似jump咁唔係用1期書銷量去睇
而係好多期都唔得先cut書
再加埋有個篇緝睇住個劇情等佢冇咁易暴走會好d

謝森龍異D作品夠本地啦，又唔多自己人支持，有咩辦法唔滅亡

唔係強姦就句句屌人老母
仲要10有9都係講黑社會
你唔悶我都悶

題材真係唔夠多元化
黎黎去去幾間大公司都係出埋啲古裝打鬥
就算邱福龍肯試山海呢啲新題材 最終又係畫返黃帝蚩尤呢啲
和仔已經叫當代一線漫畫家入面最有創意嘅其中一個
但都係離不開三國西遊呢啲玩到爛嘅故事
其他就更加唔洗講啦
港漫式微，佢地啲大公司都不停跌書
老實講就算有新人肯畫新題應 出版社都未必肯冒呢個險
最終咪變成不斷loop 出返啲固有題材嘅漫畫
起碼仲有人睇先

太撚多字 仲多過hunter

偷換概念
文創不等於港漫
潮流不等於港漫

其實每本漫畫都有起伏架啦 果幾期大戰 劇情緊張咪高銷量
之後要埋尾 開下一章 得對白咪銷量少
下下追求高銷量 姐係扑野跳前戲跳善後 係咁抽插高潮一樣 好快就會死

謝森依家畫緊咩作品？之前喪屍嗰兩套係咪斷咗尾唔會再出

門小雷點睇
日本同外國都有人買
一出就賣曬

你知唔知有幾多成功嘅漫畫源自小說？

編劇唔得，美指又唔得
有時又要養住班團隊唔cut 得個故仔
但港漫分工咁細真係做到好精細又彩色
其實係有佢優點

依家得鄭健和團隊作品
故事上叫keep 住有新意
大陸好似都受歡迎
雖然有人話佢搵人仔
但起碼佢無自我審查
去到依家《阿修羅》內容都仲好有反叛意味

因為D仆街寧願睇日本動漫都唔支持本土製作囉

鐵將緃橫可以話係世界級
故事
分鏡
人物刻劃

古代x外星科技

18禁港漫令市場斷左層
90後根本無機會接觸港漫

btw 港漫文化國際上其實唔差，起馬叫做有特色先

出左好耐嘅港漫同新嘅港漫 marketing 唔得，吸引唔到新讀者，加上可能已經出咗咁多集，新讀者廢事追番哂。

新一代香港人唔會想睇題材單一嘅港漫，去哂睇日本動畫。

冇咩成功嘅動畫化港漫，就算有電視台都唔會播，主題曲唔太吸引，帶唔起話題。

紅到發紫邊個紅到發紫
除左利志達 門小雷 叫有人識
其他人識港漫老鼠
定係有人識就叫紅到發紫
香港出到一個大友克洋 moebius Toppi先出黎認屎認屁啦

咩漫

黃玉郎班賤種70年代俾淫審處搞到改名又改剩差啲執
自己賺夠就支持網絡廿三條

唔好賴啦 以前港漫好輝煌 班漫畫家可以畫到開公司 住豪宅 唔通果陣冇日漫咩
自己做臭個朵就怪香港

呢個道理同努力讀書就做到醫生一樣
有一種畸形既心態你唔可以用常理解釋到
就係「吓，港漫？古惑仔先睇架」
當年你就算攞本拳皇啲人都以為係陳浩南
加上當年冇咩宣傳渠道
港漫本身係比人標籤左

少林學園

主角路人到
不過中段火祖雷祖互打
同埋夾份打李健成真心經典

但之後拖到仆街

依家套山海更差
佢真係要搵個好編劇旁住

賣斷係因為印得唔多
龍虎門一期書都賣到幾千到萬幾本
門小雷一定冇哩個量

邏輯仲混亂
港漫嘅失敗同小說又有咩關係

森巴 coco大毒瘤

我覺得要協同效應嘅
意思即係要其他傳播媒體結合
日本仔唔使講 漫畫改編做影視作品嘅例子俯拾皆是 加上早年日本pop culture興起 咪多好多人留意
韓國都係 好似梨泰院本身係漫畫嚟 俾製作人改做劇 加上韓流 咪hit上hit

香港創意產業嘅工作者好多都冇問題
而係欠缺一個同其他媒介互相發大嘅機會
當然原因都係嗰幾個：老闆度縮、魚蛋論、市場真係比較細
所以我覺得一個同唔同媒介合作嘅協同效應係好重要

和仔可能係港漫最後一個得嘅畫家

火鳳東亞文化圈共鳴應該大啲 打唔出國際市場

香港就好似冇創意冇創新冇自己文化,口口聲聲話有中西文化國際城市但人地既文化藝術根本就冇吸收過

港漫全部都係黑社會,電影又係黑警黑社會,完全冇內涵冇文化

之前港漫兩文三地地位好高,,以家得返強國人睇

識鬼仔好鍾意睇
話衰在無人翻譯

畫風唔吸引, 題材唔吸引, 20年前又係咁, 20年後又係咁, 無進步過, 唔使講日本, 你睇下南韓, 20 年已經夠佢地由塗鴉發展出自己風格既漫畫. 港漫呢, 呢20年有咩變化

好正

而家做插畫job多，之前問過行內人話知唔會有第三集，已經停左唔會出，好可惜

因為香港人自己都唔睇

填鴨式教育制度
加上拜金炒賣風氣

點樣培養到創意人才

文戲
睇睇下整句”食屎狗“呢啲口語出嚟
覺得破壞曬個氣氛

利申：個人感受

推蛇貓門入主流！

套嘢叫《封神紀》
漫畫本身得第一部最精彩
2、3 部有叛逆精神
但劇情上差d

個人推薦你睇佢近年套《西遊》
算係好完整嘅故事，有熱血有搞笑
推番體制內班仆街嘅故事
大陸紅到拍動畫，不過叫《西行紀》

如果想試下試又唔想花時間
可以睇3期完嘅《脫北者》
逃離鬼國嘅故事

以前風雲算叫做最勁嫁喇

冇計架喎
大部份港漫作者都係小本經營
燈油火蠟出糧交租就係睇果4期書銷量
俾著你連下個月交租嘅錢都未有嘅時候你都唔敢搏啦
玉記呢d咁有錢都出堆垃圾就另計

你話無關就冇關，你最叻，你啱曬

Coco咪連載日本漫畫

最勁其實係中華英雄
風雲1+2都係佳作但冇中華英雄咁勁 風雲3直頭爛到仆街

係整game定咩

不過祂還是會講粗口的

咁Marvel邊個畫家同作者叫有人識
嚟嚟去去咪淨係噏得岀Stan Lee
唔意外嘅，香港人最叻踩自己人

打鬥漫好粗皮，錯字百出

粗糙畫功，扑野唔除bra

當我見識少
俾幾個實質例子嚟
講嚟聽下小說選材
同港漫嘅興衰有咩關係

On9仔 係你話紅到發紫
點撚樣發紫啊

我每星期會keep住買龍虎門/山海逆戰

龍虎門其實劇情已經好重複
如果唔係我有種情意結，好可能會棄買

山海自從打完炎帝後劇情已經回落
我想睇多幾期，睇下有冇突破性既新發展
再決定追唔追落去

我佛你

上面有人提到
黃慾狼都要負好大責任
一手帶起薄裝漫畫
又一野推去比人標籤

另一樣就係要求要「好野」
但乜野為之好呢？
日本一年出幾多畫家，無數咁多投稿
去到你手上本jump係日本漫畫精華黎
前人種樹後人乘涼
上面有幾多個畫家比人拒絕，幾多人放棄先做就到今日日漫市場

其實我覺得漫畫音樂呢啲娛樂野係要磨出黎
開頭係真係要一堆爛作中出幾本好野
再慢慢進步
香港係冇咩可能行完呢個階段

因為咩九陽神功果d外國人唔明

入羅浮宮算唔算發紫？

定係一定要賣到錢，多周邊、拍電影、拍動畫先叫紅？

和仔都係唔太願意試新題材，仲係睇緊古代、四大名著

係喎
點解冇人屌美漫題材單一

利志達唔認同

講真香港個市場根本養唔起本土漫畫家
你諗下過去有幾多人睇漫畫係睇正版？
日漫都未必有幫襯過，更何況係本地漫

咁既然銷量養唔起就要靠周邊，但周邊冇人氣又係食得屎
然後偏偏好多人以為港漫得黃玉郎同牛佬
比佢兩個形造出黎既刻板印象搞到連試都唔試
所以點解比較出名既本地作家都賣屎忽比大陸
因為齋靠香港真係食得穀種

山海不嬲無好過悶到仆街
屌d fans 日日fb 吹捧佢真係黐線

龍哥真係要抖抖
再搵個編劇同美指幫幫佢
真係有機會再紅過

依家咁陰乾佢我自己覺得好可惜

同電影界一樣班老屎忽淨係睇到眼前利益
佢哋搵到嗰陣餐餐魚翅撈飯
自己玩爛哂成個行業就怪人唔睇佢

呢樣真係相向
其實一來現代觀眾會接受d
二來全彩漫畫畫現代班製作團隊做唔到

除非可以似gantz 咁用3d 幫手

你基本上解釋哂香港文化界所有野

簡單 - 西遊記
其實上面好多reply都講呢d題材爛曬㗎啦，來來去去打打殺殺，香港人睇過個故事無數次
所以會睇港漫西遊嘅香港人唔多
係咁啱食到大陸人條水，先可以搬去大陸出動畫遊戲
咁你話，係咪香港個餅細，搞唔起？

你不如了解下先啦

介紹你睇武道狂之詩

又屌制度了
成班庸材最後都係要屌制度
Einstein當年讀書都係比人填鴨左幾年啦
你個人真係有能力有創意 填撚到你咩

現實就係最多你呢類傻西
Ordinary都冇得再ordinary
但就日日提制度提社會
但事實就係 有冇制度有冇社會都好
你本質都只是a piece of shit

*一來現代故事觀眾難接受d

其實和仔都算肯嘗試嫁喇
之前套野狼與瑪莉都好明顯係實驗作品
就算玩古代題材都偏向舊瓶新酒

另一個極端係司徒劍橋
佢試野試到走火入魔，好多時啲新作都奇奇怪怪咁

應該係輸翻譯
我佛你譯i fuck u 既話點都係爭咁啲

睇過封神紀未，絕對唔係你講既純打就算

之前睇過話有人黎學師畫肌肉

唔單一
有錢佬，無異能用科技整裝備
分別有batman同ironman，幾多元化
跑得好快嘅有閃電俠同quick sliver，幾多元化
嚟嚟去去都係世界末日？唔止，仲有平行世界末日、未來世界末日、未來平行世界末日；宇宙末日、平行宇宙末日、未來宇宙末日、未來平行宇宙末日。

事實係香港出到李嘉誠出唔到STEVE JOBS
你點屌都改變唔到事實

好撚老土，點睇

填鴨式不嬲都係 拜金就更加不嬲都係

但以前中華英雄做到最高有成20萬本銷量
黃玉郎 馬榮成做到開公司 住豪宅你點解釋？

美漫其實係電影先hit 未出電影前有幾多人會睇

以前點同依家....

同正體中文冇關係
好多人唔識日文都睇日本漫畫la
有人仲會因為鍾意日本漫畫而去學日文tim

咁咪姐係唔關個教育制度同文化事囉

其實日本漫畫都唔能夠話打入左世界主流

反Marvel 都唔係反得咁肉碌下話

呢本好嘢, 可惜慢到仆街
講出名我諗其實好多人都唔知百分百感覺n年前已經係日本拎左獎
分分鐘日本仔仲識得欣賞香港漫畫多個香港人

劇情成日暴走 點睇呀

西遊正野
不過係咪完左啦
我之前睇到佢話完左 唔知再有無出下集

十成功力

主角唔駛練功會冇啦啦變勁
打打下boss會冇啦啦出個再勁d既boss

旁白多過對白
分鏡垃圾
呢d叫連環圖而唔係漫畫

你望下佢地點出招對招就明我講乜

咁漫畫世界主流係咩

唔關內容事

要動畫化至可以普及

香港人唔會再睇西遊記
係因為至少香港人品味高過大陸人
係大陸冇創作空間 所以屎都有人食
聽到西遊記三隻字我都差啲訓著
不如講埋三國演義呀 封神榜呀呢啲
拎到係大陸做題材實有人受

但係港漫再炒呢啲 邊有可能會受眾
仲講古惑仔 武俠題材
你亦唔好打算一句就將港漫同流行歌、小說、甚至繁體字拉埋一齊講
港漫固步自封 冇人撐都好自然

仲有西遊記，大陸佬都好迷

其實以前風雲 古惑仔果d王道漫畫都好出名

只係生不逢時

而家資訊科技發達 好容易推廣到全世界

可惜青黃不接 到科技發達既時候已經過左輝煌期

90後但煲哂成套風雲

火鳳：衰太深
風雲：衰on9

你講堆港漫個文化背景色彩太濃
本身係香港就好小眾 點變主流
上面都有巴打講，無marketing無包裝點會夠人玩
同埋真係唔關香港/中文呢樣野事
唔好話火鳳
當年九龍城寨賣腐都出左名
仲有愛神餐館間公司堆人又好
comic fan d作者都好
at least都叫去到日本

火鳳講D野唔深啦 不過譯完D人都唔會明

冇人買
冇人畫
冇新野
冇人買
冇人畫
冇新野⋯⋯

死結黎，費時嘈呀

火鳳啲畫風好撚靚

摺紙戰士

當你話想畫畫,攪音樂,攪藝術
家人朋友社會話你不務正業,正正經經搵份工
成個環境都唔重視創意產業 然後問點解香港無好既作品

摺紙戰士起馬開頭真係摺到出黎

日本仔都係咁不過人地基數大過你 你明唔明

而家咪又係打打殺殺為主流

Marvel又好 日漫又好

核心元素都係打打殺殺 熱血 王道 關咩香港人品味事

當年coco都有唔少非打打殺殺作品 最出名應該係森巴

只可以話香港漫畫家青黃不接 甚至無咩衍生發展空間
最輝煌應該係古惑仔同風雲拍成電影

Marvel都係因為電影先翻身到

尋秦記超好睇

港漫畫家同香港漫畫讀者

尋秦記行得太前

十成功力唔夠打？唔緊要
我哋仲有十二成功力

不如話港漫輝煌期太生不逢時啦

當年要睇港漫 一定係去報紙檔買本公仔書 點樣推廣到全世界？ 離開支那地區都已經好難

而家互聯網發達 你出咩狗屎垃圾都好快通天 差在你引唔引到人去睇

身為港漫作者 就算你畫到天花龍鳳都無用 根本當時無方法離開香港個市場 甚至進軍支那等等鄰近地區

形成左個惡性循環

係原因之一，幾個月劇情無進展，完全大笪地式賣弄縣念，你睇美劇推進得幾快，點做幾十年一個故仔？

Marvel係就嚟𢴇笠嘅公司
食老本翻炒ironman起死回生
港漫可能就係經歷緊當年Marvel就𢴇笠嘅階段
當有一套作品改編成電影，隨時成個產業起死回生

樓上講有個香港漫畫家叫謝森龍異
Google完見到好似唔錯 大家可以睇睇

你咁講你就出事啦！根本你冇睇撚過！西遊個故事已經唔係取經！絕對唔係固步自封！你根本唔識就係度嘈！柒到飛出宇宙

剩係畫功好冇用㗎，好似電影拍攝技巧出色一樣，不重視劇本一樣只係垃圾
同埋成個社會都鄙視公仔佬，令到只有讀唔成書嘅人入行,畫嚟畫去都係打打打·⋯你睇手塚治虫未做漫畫家前係做醫生，係社會嘅精英

一樣野紅出去首先要自己人 特別後生果批中意
當年d人中意睇三國睇黑社會要威 咁咪work囉
麥兜又係有共鳴 咁咪又得左

大佬你本身堆野個題材都吸唔到人睇
今日你走去畫黑社會 不過d受眾淨係覺得黑社會柒
咁你想本地人中意都難啦 仲講打出去

同埋今日論作畫係同全世界鬥 唔係以前焗死睇本地
本地跑出最大可能性一定係打共鳴牌
你漫畫如果出到plot係個主角好似香港人咁好無力 不過又要死頂爛頂既
咁受眾可能就想幫個主角嗌聲加油 咁你咪掂囉

武道狂之詩係小說改編，有小說打底會好好多

社會精英先做得漫畫家

電影界掂先得㗎
風雲2拍到屎咁
古天樂套斷浪又無咗影
根本成個香港都靠食老本
個濕鳩政府不斷陰乾香港

係題材問題啫
港漫畫得靚係特色黎 一定要見到啲肌肉先叫港漫
如果多啲題材會更好 好似野狼與馬利 以前feel100%都好吸引
依家仲講返打打殺殺既故事好難吸引新一代 如果用同野畫風畫啲科幻故事/ 懸疑故事/ 愛情我覺得都ok

香港投資文化短視 唔肯做長遠投資持續發展
淨係想bump一下水就睇佢爆唔爆紅 唔爆就收皮
唔似日本有條完整產業鏈 由人材培訓到週邊產品都將d文化大力輸出

利申9up

動畫都比大陸整

火鳳係好睇，但點翻譯到英文呀
殘存亦無路....英文點譯呀

如果海虎做到全球漫畫指標都幾係嘢

太多字

早年嘅古惑仔好睇㗎
好睇過啲19美漫

最主要係連香港人自己都唔睇港漫

我都煲哂 可以同你講風雲3好垃圾

以前搞乜嘢「改革」腰斬左創刊以嚟就連載緊既漫畫
唔係話原來既係好睇但都唔洗咁呀
然後換咗返嚟既啲畫屎唔洗講，仲要條橋喺網上抄番嚟既
就知本野走緊下坡
之後唔知做乜出迷你版，但啲內容竟然同以前重複，呢啲呃鬼食豆腐既野邊撚個諗架
直頭唔買，宜家係咪收哂皮啦

我細個好中意喎

仲有少林個個又係好好睇

我想問下未拍Iron Man之前點解就破產

拖撚到仆街，死極都死唔去

以前多好嘢睇就話啫
後期做埋一哥 霸住個位
之後棄咗書了

大部份港漫都係無咩文彩，變左一味成班肌肉佬為打而打
因為畫技係可以訓練返黎，但作故事，同漫畫分鏡 都係相對欠缺
你睇下港龍頭仲係龍虎門...
其實係應該有組織地發掘唔同既故事作者去做漫畫(類似jump 咁做)
咁就算係港漫最興旺既時侯都做唔到，依家就更加無可能做到
其實97之後好多文化野都衰退晒

但都有佳作既
例如 封神紀/第八銅人，但佳作唔代表揾到錢

香港主流都入唔到啦, 仲講世界

後期劇情大暴走

你睇下#157個傻嶋，佢話無關㗎，但佢自己唔睇又出聲比我笑柒佢

咁百分百感覺都唔差嫁
Btw超人先生幾好睇，不過太唔賣得

沒啊，無你老母

營運模式一成不變仲變本加厲一定係主因

傳統港漫走寫實風，陽剛味重。呢種風格其實好難畫，正常一本作品最少都十人團隊，要養呢批人唔易。為左穩陣，題材就唔會咁大膽創新。
和仔算比較有心少少，間中都出下啲另類短篇好似野狼與瑪莉咁。但佢都應該捱住做，否則應該畫埋火龍。
而家餅細左，為左搵食，唯有加價，三十頁紙左右賣近廿蚊本。
售價高，題材舊，畫風麻甩，呢幾樣野都係令到後生仔卻步既原因。

對於長期讀者黎講，畫風我接受，價錢都負擔得起。我覺得最大問題係個故事，以和仔為例（我睇玉記同海洋系多），故事比較鬆散，主角路人化係一直以黎都有既問題。

青黃不接就無辦法，香港做漫畫，無名無利，就算為理想入行，亦唔見得畫到佢哋想畫既野。呢一代既年輕人，漫畫多數係睇日漫，佢地如果想畫公仔，港漫風格絕對唔係佢地首選。

港漫畫功唔差，不過成日黑社會好悶，漫畫我就唔識畫，不過識改圖！
___________________________________
大陸有新SARS? 唔好比我估中，香港末日漫畫《最終解決方案》已更新到第十三章，入去留名推下啦。

有關呢點，美劇美漫都係拖，不過佢地會分開一個個單元故事，觀眾對個角色有基本認知就可以開始睇
但港漫好多時都係線性發展，讀者唔睇返開頭實在太難入手
薄裝港漫比日漫貴，數量又多，儲存又難
新手想後追係幾困難下

直譯, 不過係無咁詩意架喇

其實港漫廿年前係好風光 可以話係全盟時期
但係作為一個行業係唔撚掂 基本上黃玉郎話哂事
唔埋堆就比人打壓 埋堆就算廢既都可以串串貢
新人入行得5k一個月做到死 成個行業充斥住廢老
咁既環境如果尾田係香港人都要收皮啦

都有好既作品但唔多,依家得火鳳同鄭健和出既會睇下,其他港漫太千篇一律,估到既劇情+練功升lvl,夾埋啲兒女私情,大佬咩年代啦,真係同cctvb啲柒劇一模一樣

禾仔正呀

劇情永遠五集之後就暴走 畫到識飛都無用

火影死神海賊王都叫有內涵

老夫子係咪執咗？

關唔關動畫化事？
日美作品都有動畫
如果港漫都有制作公司
制作唔同港漫作品
打入世界先唔講成功
但會唔會易好多

買到11定12年無再買喇
早幾年見佢變左迷你版+$20

佢本身係小說黎，如果淨港漫又多啲上面嗰種內容嘅真係少

佢最尾趕收工趕撚到啲打戲全撚部skip曬咁滯skip到我以為自己miss左上一期

門小雷賣到去日本法國

諗起以前香港有好多改篇外國嘅歌
但當年商台推本土原創曲
到底吸收外國嘅養份同本地原創點平衡？

lol tvb 結局

係囉點解冇人睇港漫？

你淨係識
講緊大圍，火影、甲賀依啲香港都紅係事實，你就話你淨係識忍者龜

死神認同 文戲好睇過打
火影睇幾時 前期同忍界大戰都幾好 其他唔知做緊乜
op係魚人島之前 其實好有心做故事背景 空島篇 沙漠篇 講人同人之間個份羈絆
依家.... 只能講可能自己大個左 開始睇唔入

我係想講「咁嘅作品都可以叫有內涵」

對比港漫 黃肉狼嗰堆既話咪有

可以佢話有內涵依個字係用錯，但係日本王道漫依種內容的確係多啲，唔好死針住內涵依個term

嗰陣老懵董都好多人買，老夫子都好多人買，而家去晒邊？

日漫題材單一

野狼與瑪莉幾值得睇
仲有大軍閥

成語動畫廊都幾OK
不過原來係TVB嘅...不了

野狼與瑪莉夠破格 但有幾多人有買
仲出埋電影搵連詩雅做女主角

因為連香港人自己都唔買囉

最近和仔本阿修羅畫工/上色都好靚

香港係特登噤架

司徒華教協果陣唔知幾想香港漫畫死

同埋和仔講過做呢d短篇維唔到皮定打和
市場決定一切
做長篇打打殺殺先賺到錢

外國已經發展團隊創作，劇本分鏡全部分好工，webtoon都見到香港人創作，睇過真係無得鬥，劇本分鏡人設麻麻地，睇過幾章就頂唔順

但香港如果咁樣拆散做，每個人分唔到好多

三國同封神榜真係已經講埋
不過明顯佢無睇過人地點扭橋
衝岀嚟柒⋯⋯

有無人其實幾鍾意以前拳皇,街霸果d港漫?
雖然完全唔跟官方劇情,但其實d自創劇情幾好

富奸： 我全黑得對白都睇到你扯旗

因為每一次試新設定都會仆直

無數次試過jump 式/日漫風周刊 （近年有漫道/熱血少年）

冷門題材都試過（肥良試過畫賽車漫，和仔脫北者、野狼與瑪利）

結果肯個個星期俾錢買嘅只有固定嘅中佬武俠/黑社會讀者群

想睇港漫
有咩推介？淨係聽過火鳳燎原
有冇講香港黑社會個種漫畫？

和仔套封神榜好似真係喺大陸動畫化咗

聽到西遊記三個字差啲訓着
又係啲睇都冇撚睇過就喺到屌
西遊只係西遊嘅人同埋少少關連嘅內容，其他仲加左好多新人物同內容又唔知就喺到屌人故步自封，最故步自封嗰個喺到話人

西遊唔錯，唔好好似上面條柒頭expect係傳統西遊記就得

未睇過嘅話 可以睇火武耀揚
其實期期都好多人生道理

文戲好睇過武戲

而且邱瑞新係金黃

岩岩係咁椅search西遊
發現好似都幾多台灣人鐘意睇
佢地有係ptt討論
我又睇下先

冇錢冇市場
和仔已經係有創意嗰批
最後都係因爲個市場支撐唔到要去中國

做創意呢行唔受尊重，政府唔推動，人工低，人才都要花費更多時間去賺錢維持生計，點再有時間將自己既經驗傳授俾後輩，未頂多做下半宣傳式既talk，而唔係講skills同techniques，全部野都係息息相關

我講既內涵係套野唔係單純娛樂 純粹得個爽字 打打殺殺咁簡單
而係有某程度方面既教育意義
日漫佢地表達「愛」「友情」「勇氣」個劇情係咪好幼稚or中二就見人見智啦 但起碼佢地有呢個意圖

完咗好耐 之後和仔過去一年出咗套三國 但係爛尾完

其實呢到咁多人關注港漫 倒不如個個星期去報攤買一兩本啦 再唔買 你以後都冇機會買架啦。。。

以前出果本生化危機2/3
外國都出名嫁,不過無人翻譯,所以先無市場

唔係 當年係會運去全世界賣架 90年代就算溫哥華香港書店都會有港漫

海虎當年就係運去台灣大賣 宜家點解台灣人識用“廢柴” 呢啲香港俗語 其實係肥良教佢哋

港漫有幾好？
龍珠可以做到咁勁係因為鳥山明肯創新
又多人幫，之後再印刷唔同語言到全球
再加埋出卡通...

反觀港漫呢？
吸引唔到人
又唔肯創新.....

佢好似再出下季呀 西遊

黑社會 - 火武耀揚 好好睇 頂得住啲畫風嘅話，其實佢啲故事好創新，基本上係幾個月一個單元，用圍繞主角火武身邊嘅江湖人講一段故事，作者好鍾意講人生哲理

和仔 - 殺道行者 應該係最好睇嘅長篇港漫 同日漫比較一啲都唔差 類似超級英雄嘅故事

剩睇人設都覺得老土

連生化危機都畫到變左格鬥漫畫 你就明啦

Thanks
決定左呢幾日放假睇下港漫

得啲老mk 中坑先會睇
見到啲畫風都唔想睇，頁頁都係得啲肌肉佬打黎打去

不過老夫子幾好睇既

海賊講人生既過程比終點重要
有夢想既人比冇既強大，
但冇夢想亦唔代表個人冇價值
家人可以比夢想更重要

火影講朋友之間既競爭係成長既最大動力，
亦係友情既可貴之處

係好老土
但紅既港漫係講啲乜

港漫畫得靚
上埋色
最緊要有氣勢

但係就係得呢3樣淨
畫得靚係筆跡好亂果隻
唔係簡約風果隻 日本D漫畫好多都係用好簡單既線條就畫出果種神態
上色=慢 雙周刊有時都唔撚記得上回講乜
有氣勢就真係港漫特色.....

同港漫原完相反既就係ONE一拳原作...

one 真係靠idea靠劇情靠氣勢
就畫到漫畫既佼佼者

其實依幾套咪又係娛樂向，港漫打都會講下d懶係大道理咪兄弟義氣之類，其實同你講依幾套分別唔太大，反而日漫有內涵個d唔係少年漫畫個堆，而係青年向，日漫其實好處係種類多包羅萬有
打鬥有，戀愛有，運動有，青年向有，但港漫主要清一色打
而點解日漫就算係少年打漫都多d文戲因為人地係雜誌連載，你一本雜誌十幾套連緊可能依本今期文戲悶d，但另一套打緊咪唔會cut書，港漫薄裝出版如果有一期唔打就可能會悶就跌書

當年拍真人版班友真係賣版權就算，都唔好好睇住套戲
人地美國就拍到d超級英雄推行全世界

依兩套講講依d野其實好平面，港漫傳統都有講俠義精神兄弟情，如果你想講日漫內涵其實你搵返手塚同d青年向比會好d

靈能百分百一樣係講友情
但冇人會覺得同死火海一樣
問題係套野對友情個觀點係乜
或者係點表達

其實唔好拎近年少年jump d垃圾黎比好唔好
係我心中其實都唔係好野，如果你想比較不如真係搵返d經典大師如手塚個d。唔係個分別其實唔大討論唔到

例如烏索普借架船黎講自己冇用
唔想俾人拋棄，寧願自己早啲離開
但成篇都扮到剩係講架船，冇畫出腸
咁咪內涵

當年中華英雄風雲都紅，其實香港曾經係世界第三的漫畫基地，但我同意佢地食古不化，你都識講龍珠會出唔同product 黎keep人氣，班撚樣就走去炒樓

唔好講海賊王啦 連登大忌

我反而覺得係image 問題，睇港漫書比人感覺係睇公仔書講咩黑社會打打殺殺個啲，但其他國家的漫畫就老少咸宜，又夠入屋又夠正面，同埋製造作流行文化出來，外國好多人會研究漫畫世界觀，都市傳說，而日本仲會畫埋同人，港漫就算吧啦！

其實依d只係好簡單人物描寫黎
都係個句，日漫大把真係有內涵，你要拎黎比唔好拎依d黎比啦
依d都叫好有內涵咁手塚個d叫咩

韓妹先正啊

佢地唔似日漫雜誌化。因為打書係最受歡迎依個係一定
無論日本的少年漫畫又好美國超級英雄都係
但人地雜誌就唔需要套套都打，咁咪可以有其他題材如運動。搞笑

靈能唔係jump, 算啦
講緊點解港漫唔紅點解唔係搵紅既日漫比
你噏唔出紅既港漫講乜咪算
我心目中好睇果啲青漫都唔係商業上最top

畫功真係靚,不過故事對白嗰啲配合唔到

嗰啲招式名中二到hea到....成日都係咩99重天,lv xxx咁,同嗰個咩真天魔冰火公仔一樣style

就係呢張圖入左坑

海虎三部曲真係好正

天馬行空,題材新穎,思想極端,對白大膽而不失創意

表面上遷就市場側重打鬥,其實故事重心係白氏家族既恩怨情仇,好典型既希臘式悲劇

書入面既感情世界堪稱一絕,反映到肥良奇幻既愛情觀(首男自嘲,黑暗愛秋天既X2,絕不射精)

内容同結構唔係咁完整但勝在對白同代入感優秀,一句「他媽的」就令人置身其中

角色性格描寫亦都令人歷歷在目,藍夢統治天下既野心,天道退隱田園,地獄既循循善誘,次男霸氣縱橫君臨天下,海虎疏忽照顧兒童,黑暗既痴戀,仲有奧加他媽的婆媽等等

當年肥良令人值得稱讚就係夠膽去到盡！重要係去到極端！試問有邊本作品夠膽寫男主角被基佬輪姦後切賓周？單係呢份勇氣已經今人折服

最重要係唔拖,點到即止,48期即刻完
好頭好尾

之後武神系列真係不撚知所謂,影印道,屌都嘥氣

無劇情
集集都係趕到貨就算
個個星期都係咁
之後幾百集都係咁

青年漫畫幾好都唔會商業最top架啦
手塚作品最紅都唔會係佢青年向架啦
商業從來唔=質素囉好唔好，關內涵咩事？

肥良無女又折墮時期d故事世界級
發左達溝左女就唔得喇

金尊貴話齋：山窮水盡出高手,九死一生見功夫

證明有d人唔仆街折墮就迫唔到佢激發潛能

（牛佬就算啦,回左塘十世)

角色寫得最好係無刃，馬榮成黎

仲要係被人迫害緊的時期

一拳打爆了無刃的頭

笑死,成集私怨無内容
但又睇得幾開心

事實係連本地人都崇外嘅話，無論歌影視文字漫畫都做唔起個勢，觸及率低。難推到海外

可能搵日質肥良食屎,打尻佢老婆仔女然後搵基佬拮佢三日三夜港漫就救喇

肥良特色係寫好人只係普通好人
但寫賤人就賤撚到仆街，成件事好真實

講友情熱血打鬥就概括哂係同一類娛樂漫咁有乜意思
鋼鍊靈能唔通同死火海係同一類?
同埋娛樂片一向都要有內涵，係咪有咩錯覺
dc電影唔及marvel唔通真係因為太dark,而唔係因為人物描寫到好似紙咁薄?

其實衰係畫風同故仔
畫風個個一撚樣 全部都係果個班底出黎 唔
講以為都係同一個人畫
故仔偏老土 因為作者都係老屎忽
利申：好少睇 不過以前有追拳皇 d故仔改到好撚on9

港漫我唸起粉俠傳

算啦依個豬兜無撚得救

係佢眼中大部基層,草根通常係好人
而 d中產/鬼佬/知識分子/上流社會九成係仆街冚家剷,衣冠禽獸,斯文敗類
吼,恨不了集集他媽的轟撚爆他的頭呀！~

我覺得唔係港漫差，只能夠講可惜

海虎武神地獄
不撚知所謂到呢,用黎執狗屎就差唔多

上網一搵就搵到英譯火鳳
係冇中文咁有神韻架啦

咁龍珠夠最紅啦，你覺得又好有內涵咩，烏山明自己都講佢根本完全無諗過要講大道理，單純想人睇得開心,火影直頭垃撚圾

Dc衰俾marvel係佢地個plan太閪。佢部部戲都無咩連繫性，同人地marvel玩得咁出色係兩回事，但同咩內涵其無咩大關係，最有內涵都係以前the dark knight

當初港漫盛世 最紅果本可以1期賣到20萬本 自己做到末落 就怪本地人祟外

我自己就睇哂風雲123 中華英雄睇到打完無敵 神兵玄奇12都睇過
龍虎門我就睇到800幾期 最後頂唔順放棄左
而家完全放棄左睇港漫

港漫界龍頭果本龍虎門 你自己上網睇哂先黎評論港漫應唔應該末落啦

同埋佢係唔信民主，佢係好buy中共個種獨裁專制

幾欣賞港漫肯認真畫背景
呢方面日漫hea好多

港漫致命傷係一本得三十零頁
又要keep住有最潮位
好難慢慢煲個故仔

如果主筆用大篇幅交代新角色背景
又或成期書都係冇乜推進嘅文戲
讀書又冇咁過癮

個時玉記有出潮華版

係,因為佢自己代入角色,梗係覺得唔使啦
白次男直頭係暴君

如果你有九十九萬匹力量,莫講話民主,道德同倫理都唔需要啦,有咩咪打爆他的頭囉

其實我覺得直頭係佢的政治觀，佢真心相信強人當權係應該，世界係要有明君統治，而唔係西方個套民主。同埋佢英國讀書個陣俾鬼佬蝦所以對所有西方思想都係反感

所以都係唔好對佢有咩期望好佢自己都係一個撚人

其實強如美漫都差啲仆街,
係電影救番

火鳳睇咗3x期單行本
愈後愈悶

d人物個個都/////////

已經爛尾唔出

風雲果期正

係,佢重要唔係統治階層
軍龍殺學生,六四屠城佢都撐
雖然海虎好睇,佢都係一個閪人

不過香港d漫畫玩一星期一本
又唔係多頁 又貴
中學果期。成晒買甩期數

火鳳

佢完全係藍絲概典範，依個其實係港漫收皮主因一大班食古不化概藍絲點唔收皮

支持獨裁唔代表要支持中共
我同意獨裁或者唔一定衰,
但共產黨就算把啦,垃圾獨裁

而朋友，便他媽的給我戰吧！
下下都咁樣點搞

我佛你！

火影忍者呢

就算有火鳳又點
香港夠有黃家衛
唔通你講得出香港電影好藝術 拍得上歐洲咁牙
香港所有文化產業行業既問題
共通點得一個

觀眾群太low

但佢係好支持中共好中國人自豪呢

同埋獨裁最終都係會衰，一做得耐就會腐化。你睇下朴正熙

如果將佢個模式轉成好似JUMP咁
一本有十套八套漫畫更新咁有冇得做

以前試過但衰左
同埋太遲了，今時今日日本個邊都跌書
Jump最勁個時係一期600萬，宜家點會有
好多年前sunday己經跌出100萬
宜家己經係網絡年代了，諗方法搞好網絡好過啦

最慘冇煽情位
一野插死屌2下就算

都係 如果佢可以用網絡 再做好個IP
應該有得做

咁首先個畫風要改一改，港漫個種畫法係手機ipad睇會好辛苦
同埋日本近年都開始有漫畫放上網俾你睇，美漫搞埋個app俾左錢任睇

香港漫畫個題材硬係離唔開黑社會

早年好多本地漫畫家架

點解嘅？

但係從理論美術學起既人，就會話港漫好欠錯人體
ps.睇得順眼就算 理撚得你錯唔錯

肥良老師而家日日打小白球等過世了。

Btw佢後期出嗰套海洋瘋狂週刊好睇

和仔 最近幾套都係神人魔劇情
有啲重複

火鳳肯做動畫/真人劇就正
剩係拍呂布篇夠佢揚名天下

學園至優生

要賣書無辦法，我都想佢出多幾本野狼與瑪莉

支那有做動畫，3d個種

今時今日全世界漫畫要玩得大都要靠周邊,
其實嗰時出兵器都唔錯
而家啲大陸仔出啲figure有啲都ok,
其實可以合作搞吓,不過應該無咁既魄力

老黃之前有出動畫，但好似收左皮，無得同日本鬥

岩岩睇左 好尻
最有印象都係依合

不過比日本公司做好過喇

本身西遊都幾好睇同有回響

但依加又好似收收地皮咁

我佛你
佛佛佛佛佛佛佛

我都認同天下港漫幾好睇
其實佢拍風雲電影版都唔錯
但好地地十年後先拍第二集
仲要冇第一集咁好睇
我講緊嘅係第一集CG好差但都好睇

舉個例
神雕俠侶拍真人版拍到爛
日本就攞個版權出動畫
我細個睇完迷上左神雕俠侶
點解香港漫畫做唔到咁樣？
寧願做麥兜動畫
都唔做一套港漫動畫
如果港漫有動畫出
一定受歡迎

其實佢講既野無錯
就算你內容幾天花龍鳳都好
D人聽到西遊記都唔會想睇

畫太多週刊，定左型

以前coco個d 幾好睇
少林學園 封魔 風之soccer 校園大英雄
可能個陣仲細 未睇日漫
之後森巴開始劣

5k 00年代講緊2k咋做老麥好過做公仔佬

神兵小將算把啦
我意思係而家figure技術進步咗好多
佢出得好,中港台一定有人買
例如問天配天晶
之前動漫節出嗰啲又貴又樣衰
不過唔知佢仲有無版權,
無記錯皇朝君臨好似提過吓版權賣咗比大陸
但唔知點賣法

風雲電影當年無大陸市場
好似係蝕本

其實我當時都buy 肥良果套諗法

好多台灣人都鍾意睇港漫

師兄你係認同愛等於屌西定係西裝佬就係仆街

唔係愛=屌西。而係射精先係愛條女，只屌唔射都係唔愛都係對自己心中情人仲有貞忠，而女人最緊要就係個處
依個死肥仔個思想幾撚老土

我當時認同地獄政治

如果我要屌你地老婆就要連女兒都要同我奉上

外國可以產業化

地獄係寫得好吸引嘅，海虎入面我最愛的角色。其實第二部真係最好睇，第三部次男首男兩個都on99咁，得黑暗寫得好

全盛期港漫都一樣有

歲月可以把我的秋天枯謝嗎?

我鍾意醜男，寫佢自己本人

唔理你認唔認同，總之海虎套價值觀就好完整。肥良係海虎做到寫出自己內心所有又令讀者有共鳴，無可否認係一套出色嘅作品。之後沉迷小白球就無左把火

我係你嘅愛x2!

仆你個街玩影印道
個時有人影佢公司排左八部影印機一齊叫天龍八部

主要無翻譯本

司徒劍橋 畫溫俠傳d人物畫得好型
禾仔， 故事有反抗精神。又係經典
風雲 古惑 龍虎 主角疲勞

九龍城寨唔錯

因為冇錢搵 冇商業價值 市場細，香港人唔尊重知識產權。

真係有得做 一早做左啦。

港漫最紅嗰期一來太暴力太多粗口，二來內容真係比較「成熟」，好多極端情感同大人嘅愛恨情仇，打唔入大眾市場，加上互聯網流行之後更加易睇到日漫，港漫市場就收左皮

港漫d 畫風同劇情都好唔掂

用港漫畫風畫H漫我會俾錢買

因為無能力做，做一套30分鐘動畫講緊成本係500-1000萬港紙（無吹水，係真既）
而且香港都無足夠既動員師去領導大陸班原畫仔去畫
呢個咁大金額既「廣告」，係香港根本無乜人會拎去賭
ps.上年暑期香港出左套福爾摩斯香港製作動畫電影 (1200萬成本）

徐大寶

改個名叫龍珠就想睇

改個名叫西遊就唔睇

事實個市場就係咁

哩層我知，小說同漫畫都有睇，
可以見到香港唔係無好嘅作品。
少港漫嘅主因係香港文學/漫畫市場細、觀眾少，
養唔起成個漫畫工業。

香港畫嘢嘅人好多時單打獨鬥，
所以會見到香港畫插畫、繪本嘅人係多過畫有完整結構嘅連載漫畫。

要肥良老師回歸，唯有佢老婆跟佬走，個女係戴綠帽，再比人呃身家先得佢不知不覺已經變成自己筆下嘅西裝友

火鳳打翻去日本

首先搵人水佢投資祖國，點知俾自己的內地同胞呃撚晒d錢，之後發現老婆原來咁多年黎同自己好友都有路，個女根本唔係自己。跟住仲患埋糖尿肝病等唔可以又煙又酒加埋不舉，就可以爆發

劇情垃圾，永遠同一堆boss無限loop

而家爆嚟都冇用啦, 世界唔同哂再出書都係等摺

咁姐係re-confirm咗我所講，香港人唔支持，巿場細囉！

我無話「香港人唔支持」個論點係錯，只係我覺得一個咁既書名可以怪讀者無興趣好搞笑
利伸：以前讀公仔佬專科(唔知申黎做乜鳩）

阿修羅最新個期睇到好sad

好內無睇，神鵰俠侶最尾點

佐維塊面多咗道傷痕, 冇啦

幾廿年前唔敢講，但屌你新著龍虎門呢d垃圾

我笑只係笑衝出嚟柒果條友，香港人唔撐本地漫畫係悲哀，笑唔出

係咪西行紀
利申：睇到一半就無睇

因為行內風氣差
阻撚住新人上位
冇日本王道題材類型漫畫

都啱，畫家得個畫係唔得。
啲對白係要個人有修養先作到出黎

其實d大陸佬都睇得明d隱喻

你叫人地點翻譯

好認真咁講句，覺得用《西遊記》仲無問題既傳統港漫界，根本已經唔了解個市場既讀者，打算固步自封食封傳統觀眾既水就算
求其請個marketing或者設計系畢業生都唔會癲到用返《西遊記》黎做書名，內容破格創新
簡直就好似而家CCTVB求撚奇奇出套野叫《機場特警》，靠慣性生存咁戇鳩

點會唔經典呢

俗到仆街，日本俗基本上係搞笑漫，
香港係呢啲“古惑仔”漫畫

呢個可唔可以詳細少少

好多原因，不過最大原因係本地人都唔支持港漫，咁點做都做唔起
講真而家啲細路你問佢Marvel，毒撚嘢都或者識
你同佢講神兵、龍虎門果啲，可能聽都未聽過

利申：90後，睇過幾多港漫

廣東歌首首一樣千篇一律，港產片有邊幾套真係高質？ 講真，有料自然有人欣賞，冇料既自然會被淘汰

淨明你冇咩睇港漫，刻板印象咁嚟評

同埋日本王道漫都係冇內涵

武打連環圖男盜女娼 新 聞 — 本 港 新 聞

香 港 的 武 打 連 環 圖 大 行 其 道 ， 香 港 育 學 院 兩 名 學 者 破 天 荒 研 究 這 些 風 靡 青 少 年 的 連 環 圖 的 角 色 問 題 ， 發 現 絕 大 部 分 的內 容 均 是 「 男 盜 女 娼 」 ， 嚴 重 扭 曲 兩 性 觀 念 ， 對 學 生 尤 其 有 不 良 影 響 ； 研 究 又 發 現， 每 本 連 環 圖 平 均 近 半 的 內 容 有 暴 力 成 分 ， 另 有 一 成 含 色 情 和 粗 口 成 分 。

近 半 內 容 涉 及 暴 力
這 項 研 究 共 調 查 本 港 二 十 六 本 武 打 連 環 圖 的 價 值 觀 及 性 別 意 識 。 研 究 發 現 ， 沒 有 封套 包 裹 的 連 環 圖 ， 暴 力 指 數 最 高 ， 每 本 平 均 有 四 成 六 的 頁 數 涉 及 暴 力 ， 色 情 及 粗 口的 頁 數 則 各 有 百 分 之 五 。

至 於 有 包 封 套 的 連 環 圖 ， 色 情 和 粗 口 指 數 較 高 ， 每 本 平 均 有 三 成 半 的 頁 數 涉 及 暴 力 ， 近 兩 成 的 頁 數 涉 及 色 情 ， 另 有 近 三 成 頁 數 有 粗 口 內 容 。

研 究 發 現 港 式 武 打 連 環 圖 倡 導 「 男 盜 女 娼 」 的 性 別 觀 ， 嚴 重 扭 曲 性 別 角 色 。 各 連 環圖 的 背 景 多 描 繪 夜 總 會 和 舞 廳 等 娛 樂 場 所 ， 鼓 吹 男 要 勇 武 、 女 要 美 豔 身 材 好 。 各 書的 男 性 只 有 英 雄 和 非 英 雄 之 分 ， 女 性 則 扮 演 陪 襯 角 色 如 歡 場 女 子 等 ， 要 靠 男 性 過 活。

這 些 港 式 連 環 圖 的 性 觀 念 露 骨 而 變 態 ， 過 分 誇 張 性 和 性 滿 足 ， 經 常 描 述 江 湖 人 物 對 付 敵 人 的 「 女 人 」 是 先 姦 後 殺 ， 令 人 反 感 和 不 安 。

對 於 港 式 連 環 圖 的 價 值 觀 ， 研 究 歸 納 為 六 大 特 徵 ， 包 括 ： 一 、 崇 尚 暴 力 ； 二 、 不 重創 意 ， 內 容 以 至 武 打 招 式 均 千 篇 一 律 ； 三 、 傾 向 低 下 階 層 次 文 化 ， 充 斥 大 量 粗 口 ；四 、 單 一 民 族 背 景 ， 絕 少 港 人 以 外 的 人 物 ； 五 、 是 非 對 錯 沒 標 準 ， 不 顧 後 果 ； 六 、尊 崇 即 時 享 樂 ， 貶 抑 憐 憫 。

籲 作 反 面 教 材 分 析
負 責 研 究 的 香 港 育 學 院 育 政 策 與 行 政 系 講 師 倪 紹 強 （ 見 小 圖 ） 和 阮 衛 華 表 示 ， 港 式 武 打 連 環 圖 曲 解 兩 性 角 色 和 價 值 觀 ， 青 少 年 在 耳 濡 目 染 下 ， 影 響 肯 定不 是 正 面 和 良 性 的 。 他 們 建 議 ， 老 師 把 連 環 圖 中 的 歪 理 ， 以 個 案 形 式 ， 讓 學 生 分 析和 批 判 。

倪 紹 強 又 謂 ， 今 次 研 究 亦 發 現 有 三 本 港 式 連 環 圖 內 容 ， 居 然 還談 及 董 建 華 的 施 政 ， 大 肆 抨 擊 政 府 和 高 官 的 無 能 和 政 策 的 失 誤 ， 如 八 萬 五 房 屋 政 策害 人 等 。

講真就算柒王朝嘅天子系列，去到4集開始都講好多治世嘢根本好多人冇睇過就話港漫淨係得打

但係出唔到「殘兵」「敗將」個名

如果佢拎手塚d名作如火之烏我都認同。港漫真係無咩邊套寫到依種級數，但屌竟然拎jump個d垃圾比
咁龍虎門都有寫手足情啦咪同火影死神依d垃圾的友情差不多

冇動畫化製作呢part。

其實美漫個分鏡畫功仲衰過香港
屌格格好似唔同人畫咁勁唔連貫

但個重點唔係漫畫本身
而係漫畫嘅成本係香港算高
而正版書又少人買
（又冇正版上網睇嘅網）

結果一係就蝕錢離場
一係就出名嗰幾句繼續畫相同題材
甚至無無限連載吊命吸引舊買家
畢竟港漫人手同印刷成本都高過日漫
啲公司真係幾期都蝕唔起

相反日漫已經上晒軌道
一本jump入面幾個畫家，仲有得投票
變相讀者肯買正版（就算上網睇左）
畫家創新風險又低
（jump以外冇咁快腰斬
就算斬左，成本都冇公司執笠咁大獲）

有睇過鄭健和同司徒嘅黑白稿
其實真係好靚，場景仲好仔細
火鳳嘅成功其實引證港漫唔係完全冇得救

總結來講
1. 要讀者買正版
2. 學jump嘅形式捆綁幾套漫畫一齊賣
3. 唔撚好畫彩式
4. Cut人手cut成本

不如講下 點解要睇?

漫畫從來唔洗好靚

舊時港漫好多時啲感情都係愛恨交織，好少大奸人大好人，係難入口啲。海虎藍夢兄弟嗰種又愛又恨唔會係Jump系見到

以前都叫有老夫子

不過咁講即係提拔新畫家
而家舊漫畫家其實就係老細本身
部份寧願樣樣都叫人做晒都要掛自己個名
所以上面講嘅樣其實冇可能發生

再加上漫畫要成功
電影/動畫/周邊/小說/遊戲都要配合到先得
但香港上面嘅樣都唔賣得

所以唔係港漫冇得救
而係香港嘅文化產業冇得救
除非真係消費者主導
支持返本土產業，十年後或者會有突破

日漫市場太大，靠周邊搵食好過賣書，無得比

漫畫通常俾後生仔睇

香港得中佬先睇港漫

好少大奸人大好人

淨係一套龍虎門都有 火雲邪神 老邪神 王海蛟 等奸到入骨嘅角色，都唔好講其他作品

又愛又恨其實咪姐係病嬌/傲嬌果啲屬性，同埋港漫都好多純愛系（不過會唔會比人帽就係另一回事

90年代

超神Z已經靚到癲

龍虎門嘅正義就係下下圍毆

回正題，利志達，門小雷，陳某咪衝出國際

同埋太成人向。有無內涵從來都唔係紅的重點，但年齡向好緊要，幼年少年向老細咸宜，所以one piece 火影依d垃圾都上到位其中一個原因係比較幼年向，從來成人向都唔會係最top最紅，美國都係迪士尼卡通最紅

龍虎門班人一嬲偽善

不與黑社會為伍，但利用作地唔計

咪同鬼滅一樣

宜家都唔得啦，所以先開始要搞網上。網上又可以印小d書變相成本都低d，拎印書d錢去請人譯多d唔同語言推廣仲好

講商業上世界普及

圍毆，擦陰，插眼

明明舊著一開始叫小流民
佢地就擺明係黑吃黑，收妓女保護費做野
鍾意佢地以前擺明係黑道好過咁虛偽

通天教篇真係睇到笑

不與幫派為伍

早期都叫正派，至少有同黑警合作，可以算係正義之師

後尾龍虎門都係黑社會咁濟打壓其他幫派，同外國幫派合作

除左日漫美漫，有咩國家嘅漫畫係商業上衝出到國際

個時睇到好似係黑仔傑俾人捉左
之後call馬黎泰國，之後佢地係機場個時成班人仲可以講笑問條女係唔係石黑龍條女唔講仲以為佢地黎旅遊
成班正閪人，唔係要嚴肅傾救人仲可以講笑

封神紀出左3未？

王小龍拎條女把劍隊死條女老豆

呢個topic係咪可以close?

一圖講哂，力量就係正義，人地自然界獵食關你撚事咩，咁都要管

舊龍寫手足情好章好多架

我記得台灣有個讀者幫王小鷹改個外號叫大自慰
又唔撚係勁又要成日鳩吹講咁多野。如果係一個老人但年紀大所以廢左先咁都可以，但為左講佢聰明但明明唔係勁又要佢成日解說批評人地

呢個台灣人係ptt/巴哈港漫達人嚟

小鷹定左形做智將型，結果到後尾神仙時代真係完全上唔到枱，我驚火雲邪神一條頭髮都鞭死佢

玉兒舊著比邪神姦完之後自殺，都叫有高尚情操
新著成個姣婆咁，追著殺父仇人嚟含

智障就有佢份，依套野同火影都係一樣，係人氣高但一大堆歪理同bug

港漫同日本d少年漫畫有樣野相反
人地係主角太左膠點都唔殺，人命係珍貴
港漫就強調一定要殺，對住啲邪魔外唔道唔需要講道義

識咪唔殺囉

BTW 白仇死左未？

只記得陳傲雲好似兩年前死左

愛就要中出，恨就要佢陷家剷所以啲人話港漫男盗女娼唔係無道理

所以我認同港漫係無日漫咁有內涵，但唔係jump個堆姐
作為港漫始祖黃玉郎佢d作品同日漫始祖手塚比真係唔同級數

咁日漫流行一定喺因為多人識日文,日本人出國會大灑金錢.

唔冚家剷容乜易個仔女廿年後返嚟報仇

同埋唔係愛先可以中出嘅

手塚一開始都係有畫h漫，但人地發左達之後肯畫藝術野

跟據肥良的黑暗不射精事件，愛條女先會射，唔愛條女係只會扑野唔射精

黑暗我一般般
Cls 毒撚
首男又on99 咁 唔係主角威能佢死左十年

香港個班發達就炒樓

武神 golf !

屌港漫出名畫女唔撚掂喎
果陣咪出過一堆咸漫囉

邊會呀
西遊出左悟空返唔倒轉頭
主角最後變路人甲

算啦依家有心都無力啦

唔敢話完全拎啲錢去炒樓，但固步自封就真嘅

好唔好睇
佢本三國差到cut 左阿修羅買兩期停左

首男成家都on99我寧願次男贏

正常武神2 就完
3 只係拖到變happy ending

你真係唔識㗎喎⋯⋯人哋日本人洗咗幾多億響文化宣傳上面，日本人出國大唔大灑我就唔知，不過我知道日經平均指數最高係1989年嘅38957.44仲高過恒指

門小雷十幾歲已經出道畫漫畫
佢講過嗰個時期嘅佢窮到燶
大出版社根本唔會冒險投資落去
佢依家嘅名氣好大部分都係畫插畫帶俾佢
佢畫藻與浪與無限嗰陣都有講過
出畫集同開畫展帶俾佢嘅收入比起畫漫畫多唔知幾多百倍
畫漫畫真係靠愛

悟空實在係重心人物嘛，讀者角度都想自己係悟空而唔係一隻狼妖囉

和仔通病，寫配角好過主角，寫副線好過主線

角色定形呀，悟空天生主角命，就算鳥山明出個超2悟飯都抵擋唔到，何況係一隻狼妖

屌屎眼絕對有能力打入主流

唔係要佢幾咁見解獨到 好似海賊王咁 講下D 過程重要過終點 去追逐夢想 呢一類係人都UP得出既道理都已經夠 增加下個深度
唔洗好似而家咁下下一係就黑社會劈友 一係就武俠版黑社會劈友 一係就古代版黑社會劈友

自己人都唔睇
至少作為後生仔我都冇買過

啱
老生常談口試拎個合格就夠，都唔洗要高分。但都冇

港漫古惑仔龍虎門拳王果d 加埋畫風
講夢想你會buy?

睇佢點演繹，日本都有打打殺殺講夢想啦
不過基本上就唔會buy,個題材係一個小原因，最大原因我唔鍾意佢下下都爆晒肌。

有錢先可以做自己想做嘅事呢個就係現實

你安排到個劇情係適合佢講呢個大道理出黎 咁咪得囉
同埋大道理 冇人話淨係得追逐夢想架嘛 是但舉個例 你就咬住要人地一定要講呢樣野 唔知做乜

阿修羅做番西遊個水準

天子4個結局
其實天子6都幾有深度，不過就比慾狼為咗趕喺動漫節前出本天7而腰斬咗
証明行內班大粒嘢做嘅決策係幾咁on99

聽聞天子同神兵嘅版權都已經被殺雞取卵咁賣咗比大陸公司

其實係和仔唔識寫王道男主。

都唔關事
以前日漫最遊記，悟空最普通，沙僧型過佢。

其實西遊最撚型都係如來同羅侯

見到樓上都話marvel係電影搭救
但如果港漫拍戲,有呢啲on9情節,醫返到晒藥費

和仔係要多個編劇幫下佢執好條故事主線，每次去到中段就變左配角外傳

係
如果西遊尾係如來，殺心，羅侯，悟空打元始天尊，會勁好多。

「漫畫教父」黃玉郎被財務公司入稟追債，指他於2016年先後借入兩筆合共700萬元貸款，惟黃玉郎至今仍欠500萬元本金及24萬元利息。財務公司遂入稟高等法院追討。

呢個唔係情節
只係玩食字。唔會有加乘亦冇傷害。

無人叫你跟足架，如果你有睇以前marvel漫畫都知一樣都好on9,個主角入大學校實驗室見到支野之後拎黎飲，飲完有超能力唔通又正常，所以marvel 係好多都唔跟漫畫。起碼復仇者個始創成員都改左啦

唔夠多元化
來來去去都係個d
又無乜平台比人發表

提拔編劇好過,
不過編劇人材都唔會入港漫做

網絡化令免費娛樂增加，而且網上盜版漫畫早年冇解決方法，導致實體漫畫銷量下降

龜波功日文都係玩字
Kamehameha
夏威夷國王名

飛利係雪櫃，撒亞人係野菜

真

港漫角色穿的衣服用甚麼做的咁容易就爛了

我想他們一年花了不少錢買衣服了

手下係水果

主因係投資印刷所以更加仆街，如果無咁做都係慢性死亡姐唔會立即破產咁濟

所以要賤賣角色版權出去，仲要係只要對方keep住有拍就收唔返黎個種，個時想打算整個優惠套餐，全部一次過賣俾Sony,點知sony話無人有興趣要你d垃圾呀，同我搞好spiderman份合約就得

天6真係可以同4爭系列第1
不過咁完都好，因為朱元璋打得贏宋帝昺先係唔合理

停一輪無買依家$23 薄裝好肉赤

其實好睇就得, 無所謂
但和仔好明顯拍左大陸後講野無咁放

連香港人都唔再睇

日漫題材單一 係我今日睇過最好笑既笑話

都係市場問題大啲
強如歐美 其實冇出電影嘅marvel嘅話就已經收咗皮
香港你話多元化又有幾吸金先
好睇嘅 班毒撚咪又係網上睇
我見堆港漫都係貨車私機 地盤佬真係會買咁佢地支持呢種 打打殺殺一集 唔講咁多耶穌就自然出呢種多 多字少少我諗佢地都唔想睇

清睇舊著，有無四字頭

天子6 最初好抵睇每期都交代好多嘢，但去到中段越來越大格同簿而且畫得好隨便。印象中因為成本高又一直跌書所以俾黃玉郎叫停。之後佢地發覺要原來劇情鳩下鳩下只要打得好睇就有人買，就唔追求故仔質素，個個星期打餐飽就算。本身潮華版係好成功嘅改變，但黃玉郎太短視。睇港漫嚟嚟去去都係果班人，結果只有不停流失原有讀者，而唔會吸引到新嘅人。

冇金主=冇經濟誘因=冇咩新人=冇宣傳平台=港漫等死

冇，90尾，不過我表哥有睇開先追得番

不如你講下港漫市場狀況係點 條路可以點行
好多野都要講錢 唔係你話好睇就一定有人投資
要有人肯投資 首先你都要有舞台顯示到自己實力 令投資者覺得賺到錢
同埋你所講既數一數二 同日本比 其實又係咪真係咁突出

肥良筆下角色對性無乜扺抗力
西裝佬梗係仆街啦

有無睇到打飛機

愛同力量一樣可以量化

肥良自我描寫

老老實實，之前套西遊好正，雖然我唔係本本都買
之後冇線上就冇追了

火武耀揚d人從來都唔着衫,着左都要露返個心口出黎

個個都肌肉佬功夫鞋
脫節到不得了

唔同意，其實港漫都有唔少劇情好既作品，就好似封神紀，西遊，第八銅人都唔錯嫁

真正問題係廣東話受眾唔大同埋冇宣傳，而且香港人自己對本土野多少都有偏見

同香港黑社會電影一樣,以前真係有呢啲古惑仔觀眾先有代入感

依家黑社會都唔同左,你仲留肯攞住盤桔收陀地嗰個年代咁就死啦

不如轉寫下現代黑社會會做嘅嘢好過啦(收地,洗黑錢,將自己嗰啲嘢轉做正行etc)

雖然啲公仔畫得好撚衰,造型又好老土,但近年瑞新啲故事係好過牛佬好多,至少個故事都叫做合理

牛佬郁啲就千人大戰,消費舊角色,冇用心去諗故事就扺佢收皮啦

格局太細

呢個真到冇得再真
日漫d囡全部咁撚正
講真有4-6成毒撚睇漫都係睇限制級 賣肉個d打下j

20幾年前司徒劍橋d女已經畫得好正。

畫功邊忽數一數二，柒到仆街喎
真係靚得幾個

正但唔淫囉 日本個d全部淫到呢 d毒撚即刻買哂週邊商品狂j

和仔高質
同龍少都正

日漫用畫功交代劇情，港漫鍾意用旁白交代劇情

而家劍橋畫嗰啲變哂長頸怪

比例子啦好嗎

嚴格嚟講香港嗰隻叫連環圖

西遊水準
三國最後真係睇到屌那媽

日漫好少有個方格喺旁邊描述格漫畫表達啲咩
不過係玉郎最多啫
和仔同以前肥良都少

肌肉人同大被風囉
以前中學雞嗰陣身邊既同學就係咁形容港漫
就算係現代書都仲著喇叭褲開胸恤衫

而家出實體書連日漫都做唔住啦
不如出電子版算

中學雞$12買到而家$20好貴

個時打擂台on9到，又唔係第一神拳，邊有人想睇一大班古惑仔打擂台，同埋牛佬個思維仲停留係幾十年前

其實d旁白你唔睇都得，點解要加係因為想讀者多d野睇感覺充實d,好似專欄咁寫一大堆野。等讀者唔好覺得俾咁多錢但咁快睇完

古惑佬成$25

我會覺得係畫面表達唔到要文字執漏

和仔出火龍個時跟足日漫，所以證明唔關事，不過玉記個d就算把啦

火龍冇買冇機會睇，可惜

返錢太慢。香港係出到第五期。先收返第一期錢，所以點解港漫一定要週刊唔可以出月刊，錢返唔切

其實coco當年真係一個好好嘅平台出日式港漫，可惜最後都做唔住，無辦法，日漫實在太成熟，成個亞洲市場都比日漫食哂

睇下古惑仔就知,老屎忽到

其實日本都一樣，只可以講今時今日唔可以依賴紙媒

畫週刊就好難寫好故事，死局嚟.......

第八銅人... 係小說改編嚟嘛

應該話靠賣書嘅年代已經完左，一定要靠週邊support。睇下動畫嗰面聲優偶像化個條大水喉

多裝飾綫、精描d盔甲/背景就叫畫功？漫畫d分鏡差、動作生硬點到仆街
點解漫畫永遠每格都要旁述字？因為d畫根本講唔到故事

所以如果可以搞到個漫畫平台就好。一黎無依個問題，二黎唔洗俾錢印書又省一筆
港漫d老野好撚憎互聯網覺得整死港漫因為個個都唔買上網睇但明明互聯網只係一個科技，佢地唔會好好咁諗點利用個科技而係食老本

美國都要用電影出商品，當年港漫出兵器己經證明商品化先係出路

香港人唔注重智識產權個問題大啲，就算有付費平台啲人都係會睇漫畫人

如果整到YouTube 咁收廣告費就好，雖然難d

所以你話我on9都好，香港要多幾本大偵探福爾摩斯出多啲周邊，儲下錢，洗左個底先有機會重生

依家興用app睇漫畫
韓漫一早轉咗做網上平台

其實應該出多d兒童向先係岩，始終最賣得一定係幼年到少年向，因為老細咸宜，都回下氣先出返d成年野
所以手塚以前都係同時連兩套野。一套會幼年向阿童木，之後先出d恐怖成人向。

Youtube都蝕住做，免費平台都係死。可能Patreon仲好，每月自動轉帳就有穩定收入

日本題材單一

重緊要呃到啲老母買，唔通同啲老母講睇海虎便學到中文咩

YouTube 你當tvb藝員底薪，紅左出左名咪用商品賺返

睇海虎學到他媽的

你地班自私無情的motherfuckers真係piss me off!

我已是世上最強的戈
若我喜歡，我可以統治整個世界。可以殺任何的人，可以fuck任何的女人

因為有堆文化塔利班睇唔起本土創作

唔夠高檔 入唔到佢地法眼

其實唔計出到爛食老本果d 唔少個格局都好有創意 制作精良

話分兩頭，港漫出唔到去，但香港漫畫家出到去，台灣日本都有幫香港人出書

你一定無睇過

笑撚死人啦 我反開Marvel都睇唔過眼你班孤高毒撚攞黎同港漫比啦

𠹳𠹳

入唔到主流既原因係因為香港得班文化塔利班無人欣賞?
你用下你個閪腦 理清下自己個邏輯先啦

唔怪得佢地，當年肥良系同古惑仔真係同傳統價值觀差太遠，老黃又其身不正得馬sir好啲

港漫=男盗女娼嘅慨念實在太根深蒂固

港漫既動作場面係出色過日漫㗎噃

他媽的小金魚便早已沒有了道義矣!

都要有人幫你攪先得，港漫出版社已經唔同十幾廿年前書展年代有書迷捧
而家極其量得手遊，一係賣上大陸

學門小雷咁，走出香港再翻嚟可能係出路

古惑仔 定風雲 定和仔好過日本仔?

佢講得啱喎，封面佔1/4條警告書條咪咁黎㗎囉
而且根本港漫形象太先入為主
好難打入年輕市場

可以賣橋
但本地市場真係做唔住

呢兩頁咩黎

你下下拎啲top tier日漫做例子無得講，即係一個球員踢唔到四大聯賽就應該退役？

個post問點解入唔到世界主流 緊係同世界主流比啦

點解港超做唔到足球世界主流?
廢囉ON9

所以呢啲反應多多少少反映左港漫先入為主的印象

需求主導供應
啲人唔買新野又屌冇新野

想知有冇一本港漫係冇描圖

睇開日本野 自然冇呢種問題
究竟係要我撐你先會出好野
定係你出好野我再支持你
btw對上一套岩眼緣 已經係講緊封魔幻想

怪當年轉型失敗，好多因素啦，最主要係香港好難培養到藝術人才，當年王家術都係因為有個傻仔比錢佢燒，又有張國榮buy佢先上到位

可能所有本土嘢都係咁
偶像，歌曲，電視電影

所以主流係日漫風，但要搵錢就要出港漫風，無得搞

冇市場咪轉型失敗
和仔都提過第一本野狼與馬莉係蝕住做
之後有市場反應第二三期先升書

但Youtuber，四格漫畫生存到，要行到好本土路線先得

日漫太多選擇啦

但可惜你提嗰兩樣都係免費娛樂

我印象中港漫似插圖合集多過漫畫

畫風問題
靚仔角色個個一樣樣
除咗肥佬外男角個個八舊腹肌
女角個個身裁一樣一定大波大蘿

速食，免費係香港人最愛，港漫要比錢又一星期得一本仔，不了

大部份係
但唔係嗰啲你有冇睇先
問題係改左畫風你都唔會睇

以前叫連環圖

我會話似港漫多用文字推進故事，似美漫

咁我覺得美漫啲漫差過港漫
美漫啲圖好似唔連貫咁

薄裝周刊式港漫有邊本唔係倒模咁

但美漫有啲好玩野

Darkseid is.

但港漫唔係港超lv
以前港漫係除左日漫美漫最紅
即就算唔係西甲意甲都有法甲lv
我地就係想可以重振，作為自己人唔係諗方法向好而係一味踩

美漫都係多文字，但佢係一張圖對白多
即一張圖入面如果有兩個人，已經會有多次對答
所以情報量好高，而且打戲少所以一個章節其實好快完

因為美漫同香港一樣係版權屬公司唔係漫畫家
所以一套書換畫手係經常的事
但香港似茶記黎黎去去都係個班所以變化唔算大
但美國係超大型公司長期換人都經常的事

火鳳真係好正

嘰嘰

因為班老屎忽唔肯浸新人玩囉
搵錢少又會比人睇死咪冇新血
個圈咪慢慢收皮

我完全唔覺港漫硬蹦蹦咁

無限之住人已經唔算top啦都未攞龍珠打鬥分鏡

其實當年龍珠果d唔係有動畫應該都未必會hit得起
港漫最頂盛果陣根本都無其他野去support返個漫畫
拍戲又好咩都好啦, 起碼要有一個媒介去推到去香港以外既地方

其實覺得可以淨個app比人課金睇 始終依家都好少人拎住本漫畫 仲要港漫咁大本 如果方便啲就更加好
不過核心問題都係題材同埋銷售手法
而且引唔起共嗚 本身太少人睇 身邊既人睇日漫就自然睇日漫 真係要網絡化先得

睇到啲角色個個都大隻佬已經反胃，
題材單一都算仲要偏門當主流，
港漫既主要客源係三十年前果班飛仔，
佢哋都變晒飛佬／廢佬北上叫雞啦仲睇漫畫，

講角色設計，美漫都係大隻佬但叫造形設計過，
你港漫AKB48甘款

講畫面，大隻佬都算，D背景下下都螢光加速度線，
大佬呢啲咩野配色品味⋯

行業生態，教育果part已經出咗事
視藝科近廿年朝令夕改，未學素描先嘔六份SBA
好多出黎啲基本功錯晒
到大專動漫科目，有日系畫風分數打八折既不成文規定
同人因為大人既理由死咗半條人命
個個場變晒精品展

講入行，廿年前既人工搵鬼做你咩，
平面設計丶game artist 丶插畫師大把同類工種
畫風又有代溝唔會有人做助手

講題材，港漫港片下下都黑社會唔係多人睇，
係因為D投資者好多都係黑厎
佢哋不學無術，無文化修養，呢種故事佢哋先有共鳴

唔明呢個post點解將港漫通通當成係港產濕鳩打鬥漫畫。

只能講先入為主真係好可怕當年主流傳媒貶低港漫嘅遺禍到今日都洗唔走。同埋我覺得港漫文戲先係最好睇

講得啱
根本港漫界大部份都係冇乜讀書嘅牛屎佬

你試下兩期唔打呀
打少期都跌書呀

而家市場港漫得番幾本你咪會咁諗
或者咁你睇得少啫
以前都有簿裝漫都有狄克戀曲㗎

掉番轉新人肯唔肯入條流水線做鏍絲做十幾年
仲要可能得1%機會上主筆，我好懷疑喺咁既背景下仲有冇人入行

劉雲傑以42歲之齡登上國際舞台，令人關注本地漫畫界青黃不接缺乏後起之秀。周家恒直指行業受網絡衝擊生意下滑，年輕人看不到前景不願入行。「有興趣的寄來漫畫自薦，但一聽初入職只有3000多元月薪便頭也不回離去。」80年代是香港漫畫最蓬勃的黃金時期，那年頭入職的月薪也是3000多元。

「這一代年輕人都急功近利，來應徵的總愛問：『幾多年之後我才可升做主筆？』80年代的年輕人，充滿熱誠，不收錢也來做，只為見主筆偶像、只為一嘗拿畫筆的感覺。」在行內打滾10多年的周家恒，感慨如今新一輩貪圖搵快錢，卻甚少人肯為理想而戰。

2008年

行過報紙檔，得翻三本薄裝漫

封神紀有幾期無打，好好睇

算吧啦劉雲傑，咁啱坐到黃金時期條水啫
本feel100%連篇劇都不停換，
由喜劇變悲劇咁亂寫

我再睇段文，我發現3000蚊係周家恒講唔係劉雲傑講，我咁多年都怪錯左佢

之前先有新聞香港有個做漫畫助手既因為無錢走去自殺

我講緊利志達孫威軍呢類，港漫唔一定係呢啲肌肉佬漫。

題材偏門單一引致客源單一, 形成港漫等於核突打鬥既刻版印象, 無新讀者接受到>客源愈來愈單一>故事愈來愈單一迎合番果班死剩既讀者

成也打書，敗也打書，所以我buy Coco嗰套多啲，有一個平台可以跳出打書嘅限制

Just like 港影

無用，讀者唔buy-》無銷量
就好似電視睇果d係師奶 tvb拍來拍去都係師奶劇

有咩觀眾質素品味-》有咩作品出現

刀劍笑
風雲
兩套講入魔原因個段都明明好正
街霸 7色鬥氣 波動皇拳 對 昇龍霸拳
拳王97 絕對領域

哩堆當時紅到爆
唔止銷量
主要堆武器同特別版封面先賺得勁
間中就整期特別封面二選一
由13蚊 到 98蚊一本都有（唔記得有無過百一本）

之後愈出愈差 先收皮

哩d正一仆街黎
自己靠港漫搵咁撚多錢
連少少回饋返比個行業都唔撚肯 渣盡最後一分一毫
少少職業道德都冇 由期個姓馬嘅

搵到呢篇文，世界級

馬榮成最值得大多數人學習的，在於其擁有正確投資心態，例如在《信報月刊》專訪中所講，「如果你有錢，卻懶得管，就唔值得有錢！」實屬理財學至理名言。馬榮成買股票和買樓皆親力親為，現時手頭只有兩隻收息股滙控（00005）和盈富（02800），不買基金，「因不愛別人代勞，輸也要知道為何輸」。至於其投資主力當然是樓市，緣於他在畫畫之外，對於睇樓和裝修設計也有濃厚興趣，「買樓係我興趣，不會假手於人」。因此他至今幾十次交易及手持逾30個物業，均屬親自勤力睇樓而來。

唔離場驚俾人斬多次手呱

睇過山海逆戰 痴撚線劇情 沒落唔出奇

今時今日，香港連擁有自己個性嘅漫畫都難，仲講走出世界？不如學佩佩，走去日本畫漫畫，睇下有冇機會啦。

有神話，有基佬TB，有外星人，有武功，有合體，有怪獸

其實依家仲有冇後生仔睇睇親既都應該30+

我應該係港漫最後一批睇既年輕人 都三字頭
第一本天子3 到最後一本性雄
港漫畫女其實正過日漫
不過衰劇情 不停loop

人物設計好一式一樣
睇古裝冇啦啦有軍服做乜尻
又少深度角色
有幾多奸角寫到關七呢類咁吸引
但一受歡迎就變埋主角咁出

超級無敵我愛你 我佛你
呢啲又係做乜尻
招名諗唔到就用返金庸啲名
比多少少諗頭都好掛

仲有 雖然睇畫係分到邊個畫
但係每個畫家啲畫都太近似
比較下當紅嗰啲日漫

龍珠 入樽 jojo 棋魂 Hunter
真係個個風格都爭好遠

摺紙戰士係幾好睇但都代表唔到台灣漫畫打入世界主流 好似香港都會有幾套出到名 但影響力同日美韓呢啲比差太遠

講到啲後生仔真係無人肯涯咁，大佬啊涯都要食飯架，香港地而家無一萬蚊個月點涯啊，唔痴屋企淨係租劏房都五千個月啦

Only one way out

其實港漫就好似傳統手工藝咁就失傳啦
俾我有手好畫我都畫插畫/ 四格擺上FB 啦
舒服得黎仲搵倒錢
唔通去仗357年學徒仲要未必出倒書咩

個故仔唔完點攞獎
師兄你坐咗幾多年

其實我想知興肌肉佬係咪跟Jojo我見jojo第一二部好港漫肌feel，但人哋一路進步畫到入羅浮宮

jojo 1~3部畫風唔係特別有原創性
鬥魔王傑克>北斗之拳>魁男塾/孔雀王>jojo
第4部開始有自己風格

係喎仲有北斗嗰啲，日本都曾經興過港漫依種肌肉畫風

小流氓嗰時已經係咁㗎啦

巴打我年紀肯定冇你咁大要google 先知小流氓咩嚟，睇封面有啲手塚治虫feel

古惑仔爭地盤販毒漫畫

港漫真係套套都係肌肉佬打交
其實我好細個果時有套叫封魔幻想
果套畫風偏日系,劇情都係似日本王道
個人覺得幾好睇,係衰在冇女

以前米奇套天道神兵都係日系
幾好睇㗎

武道狂之詩

賺唔到錢，無政府大水喉，打唔入市場
中國國產個d，有政府科水，仲要不斷用「情緒勒索」，先夾硬做到少少數
#欠（你老母）一張電影票

呢本好睇呀但出得勁慢

之前作者facebook講過好似無比糧所以唔出
所以爛尾機會好高
同埋最近嗰期佢個制作團隊無記錯已經散咗班,
得佢自己一條友做,質素同風格都唔掂
以上講既嘢因為太耐我怕記得唔清楚,你隱陣最好check 吓

我再搵個下資料,如來仲有出
我係睇到14期波術龍王無睇,以為佢爛咗尾
十三期中段開始至十四期,水準下降,
十五十六期就唔知點

搵到舊留言
「其實作者仲有畫緊的,
預計7月書展會出新一期.
因為本書嘅漫畫版權仍然响舊公司手上,
但舊公司因為本書賺唔得多所以唔想再出.
但作者就唔想本書爛尾,要繼續出.
所以作者就自己做番,
因為自己做,所以人手不足
只能要好長時間先完成一期....
雖然真係要好耐先一期
但作者真係用心做.
希望睇開嘅朋友可以繼續支持.」

冇睇比唔到意見
唔敢比啊
但就單一咁睇
睇黎宣傳真係差
人地日漫果啲會出周邊谷下人氣
編輯社會做好工作諗點樣吸引讀者

正苦點會支持咪傻鳩左啦

和仔 成套封神 畫功 分鏡 故事都掂
畫出黎好有氣勢
就係紅唔到出國，拍埋日漫我完全唔覺得會輸

諗起以前儲神兵d刀仔

個故事點樣掂先？
你可唔可以用一小段講到掂既位出黎

冇女真係收硬皮
毒撚睇漫畫個主角都係毒撚有咩意思

畫功老實講係各花入各眼，
但個種講故佬旁白方式去交待劇情已經冇人會受

2020年新連載格劍DLC四大主角人設及機設

我明你想講個故事好似香港人處境
但漫畫哩家野唔係話放個主題出黎人地就硬食要睇
佢點樣鋪排出黎感動到人
同一個主題可以有千千萬萬個表達方法
你就咁放兩張圖出黎似乎吸引唔到人去睇

皇道格鬥漫
不過第一部個主角係完全冇戰鬥力
鋪排佢變強同挑戰神係寫得好好

畫黎畫去都係個隻真人樣風格
唔係個個中意

利申有買有睇

如果故事可以用一兩張圖去表達就死啦
正如你無睇入樽我擺張拍掌你都唔會有感覺架

當年好鐘意 摺紙戰士

其實和仔寫故不嬲都龍頭蛇尾中間會拖到好撚長
寫短故既話先係最岩佢

可以向外國有朵既我諗得返利志達，近期同緊法國羅浮宮合作。

記得以前上過堂漫畫班有個真係畫開漫畫既黎教
但佢又係教哩啲港漫風既畫功
跟住我唔跟佢既畫法畫左啲日漫少女漫果種風格佢就比左好低分我
哩啲港漫老屎忽真係好撚死板
可能佢地內心好卑視哩啲日漫畫風

係啊
所以我係講一小段
係文字表達
如果你係鍾意睇果套漫想拉朋友落坑一定講得出
正如佢自己鍾意睇都講唔出
讀者自己都唔識幫手宣傳咁緊係冇其他人睇

想問點解生存到而家就真

台漫

韓漫屌打

題材唔多
製作參差

考下古都見倒有人讚封神紀啦
講得太多又話人劇透

點可能打入世界主流

證明好作品自然有人睇

其實野狼與瑪莉係有法國出版商出過翻譯版

唔撚怪得知港漫冇人睇
啲讀者叫人自己考下古
你咪繼續等人自己考古
人地日漫谷周邊出動畫乜都有黎谷宣傳你叫人地自己考古
高下立見啦

你都on L9 依家我地欠你架
出完圖又乜又柒 你有心睇自己都識搵啦
駛唔駛我寄成套俾你睇？
就算日漫依家都沉左好多啦 而且市場唔同有咩好比

最後果句酸撚到
有心就會睇
你咪繼續用哩啲願者上鈎既心態

酸乜撚
我有睇你無睇
你無心睇我擺你面前都唔會睇架啦
死崆返出去啦

唔同人宣傳點知人地會唔會睇
我有好多套都係比人介紹入坑
同樣我都試過透過介紹拉左啲朋友睇自己鍾意果啲

有無港漫介紹

冇錢搵

阿修羅!